%%% Specification of all necessary stuff %%%
% ========================================


% Specification of the author and consultants
\newcommand{\autor}{Simona Zálešáková}   % vyplňte své jméno a příjmení (s akademickým titulem, máte-li jej)
\newcommand{\woman}{a} % pokud jste ŽENA, ZMĚŇTE na: ...{\woman}{a} (je to do Prohlášení)

\newcommand{\vedouci}{Ing. Milan Štefánik, Ph.D.} % vyplňte jméno a příjmení vedoucího práce, včetně titulů, např.: Doc. Ing. Ivo Malý, Ph.D.
\newcommand{\pracovisteVed}{Katedra jaderných reaktorů, Fakulta jaderná a fyzikálně inženýrská, České vysoké učení technické v Praze} % ZMĚŇTE, pokud vedoucí Vaší práce není z KSI
%\newcommand{\konzultant}{title. Talkative Consultant} % POKUD MÁTE určeného konzultanta, NAPIŠTE jeho jméno a příjmení
%\newcommand{\pracovisteKonz}{Very consultive Group} % POKUD MÁTE konzultanta, NAPIŠTE jeho pracoviště
%\newcommand{\konzultantt}{title. Awesome SecondOne} % POKUD MÁTE určeného konzultanta, NAPIŠTE jeho jméno a příjmení
%\newcommand{\pracovisteKonzt}{The second Group} % POKUD MÁTE konzultanta, NAPIŠTE jeho pracoviště

% Specification of thesis -- copy and paste from your task list
\newcommand{\nazevcz}{Studium znečištění životního prostředí využitím neutronové aktivační analýzy hub na reaktoru~VR-1}
\newcommand{\nazeven}{Study of Environmental Pollution Using the Neutron Activation Analysis of Fungi at the VR-1~Reactor}
\newcommand{\rok}{2022}  % rok odevzdání práce (jen rok odevzdání, nikoli celý akademický rok!)
\newcommand{\skola}{\cvut}
\newcommand{\fakulta}{\fjfi}
\newcommand{\katedra}{\kjr}
\newcommand{\kde}{Prahe} % studenti z Děčína ZMĚNÍ na: "Děčíně" (doplní se k "prohlášení")
\newcommand{\program}{Aplikace přírodních věd} % změňte, pokud máte jiný stud. program
\newcommand{\obor}{Jaderné inženýrství} % změňte, pokud máte jiný obor

%% LANGUAGE SETTINGS
% Uncomment exactly one block

%==================
%% CZECH
%\usepackage[czech]{babel} % česky psaná práce, typografická pravidla. Překládejte pomocí "latex.exe" nebo "pdflatex.exe"

% Uncomment exactly one 
\newcommand{\druh}{Bakalářská práce} 
%\newcommand{\druh}{Výzkumný úkol} 
%\newcommand{\druh}{Diplomová práce}

% Intendation
\usepackage{indentfirst}
\newcommand{\stdindent}{\setlength{\parindent}{2em}}
\newcommand{\stdskip}{\setlength{\parskip}{0em}}
%==================

%==================
%% SLOVAK
\usepackage[slovak]{babel} 
%==================


%==================
%% ENGLISH
% \usepackage[english]{babel}

% Uncomment exactly one 
%\newcommand{\druh}{Bachelor thesis} 
%\newcommand{\druh}{Research project} 
%\newcommand{\druh}{Master thesis}

% Intendation
% \newcommand{\stdindent}{\setlength{\parindent}{0em}}
% \newcommand{\stdskip}{\setlength{\parskip}{1em}}
%==================



% Insert scan of your task -- put it in "img" folder -- 2 separate PDFs recommended
\newcommand{\skenZadaniPredni}{zadaniebp.pdf}
\newcommand{\skenZadaniZadni}{zadaniebp.pdf}

% Keywords in zde NAPIŠTE česky max. 5 klíčových slov AND translate them into english
\newcommand{\klicova}{neutrónová aktivačná analýza, výskumný reaktor, huby, reaktor \\ VR-1, znečistenie životného prostredia, gama-spektrometria}  
\newcommand{\keyword}{Neutron Activation Analysis, Research Reactor, Fungi, Reactor \\ VR-1, Environmental Pollution, Gamma-spectrometry}
\newcommand{\abstrCZ}{Bakalárska práca sa zaoberá štúdiom znečistenia životného prostredia prostredníctvom nedeštruktívnej neutrónovej aktivačnej analýzy (NAA) húb z rôznych lokalít Slovenska, Česka a Rakúska. Skúmané boli dva druhy húb, konkrétne suchohríb hnedý a muchotrávka červená. Nazbierané vzorky boli ožarované na školskom reaktore VR-1 a následné merania boli vykonané v laboratóriu NAA na dvoch polovodičových HPGe detektoroch. Vrámci riešenia bakalárskej práce bola vykonaná kalibrácia absolútnej detekčnej účinnosti nového HPGe detektora pre štyri meracie geometrie. Na stanovenie prítomnosti prvkov bola využitá kvalitatívna NAA, ktorá odhalila prítomnosť sodíka, chlóru, mangánu, vanádu, draslíka, hliníka, arzénu, argónu a brómu. Ďalej bola vykonaná kvantitatívna analýza za účelom stanovenia koncentrácie sodíka, chlóru, vanádu a hliníka. Nadobudnuté výsledky boli porovnané s výsledkami experimentov zaoberajúcich sa skúmaním zloženia húb z~iných pracovísk. Na základe získaných dát bolo potvrdené, že pracovisko školského reaktora VR-1 je vhodné na štúdium zloženia environmentálnych vzoriek.}

\newcommand{\abstrEN}{The Bachelor's Thesis is focused on a study of environmental pollution using nondestructive neutron activation analysis of fungi collected from different locations in Slovakia, Czech Republic, and Austria. Two types of fungi were investigated, namely Imleria badia and Amanita muscaria. The obtained samples were irradiated at the VR-1 training reactor. Subsequent measurements were carried out in the NAA laboratory on two semiconductor HPGe detectors. As part of the Bachelor's Thesis, the absolute detection efficiency measurement of new HPGe detector for four geometries was performed. A qualitative NAA was used to determine the presence of sodium, chlorine, vanadium, potassium, aluminium, arsenic, argon, and bromine. Moreover, a quantitative analysis was performed to determine the concentrations of sodium, chlorine, vanadium, and aluminium. The obtained results were compared with the results of other experiments dealing with the compound composition of fungi from other workplaces. Based on the acquired data, it was confirmed that the VR-1 training reactor is suitable for studying the composition of environmental samples.}
\newcommand{\prehlasenie}{% text prohlášení můžete mírně upravit
Prehlasujem, že som svoju bakalársku prácu vypracoval\woman{} samostatne a použil\woman{} som len podklady uvedené v priloženom zozname.
} 
\newcommand{\podakovanie}{%Podekovani se doporucuje neprehanet
 Ďakujem vedúcemu práce Ing. Milanovi Štefánikovi, Ph.D. za odborné vedenie, ochotu a trpezlivosť pri vedení mojej bakalárskej práce a za podnetné návrhy, ktoré ju obohatili. Ďalej by som sa chcela poďakovať Arekovi Antoniewiczovi za pomoc pri riešení technických problémov so softvérom na publikáciu dokumentov, v ktorom bola práca napísaná. V neposlednom rade ďakujem svojim rodičom, rodine a priateľom za ústretovosť a trpezlivosť v priebehu vypracovania bakalárskej práce.
% NEBO:
% Děkuji vedoucímu práce doc. Pafnutijovi Snědldítětikaši, Ph.D. za neocenitelné rady a pomoc při tvorbě bakalářské práce.
}

% Page style -- uncomment exactly one
% 
% Style 1 -- fancy -- nice looking, but unfortunatelly, not debugged yet :(
\pagestyle{fancy}
\fancyfoot{}
\fancyhead[RO,LE]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[LO]{\nouppercase{\rightmark}}

% Style 2 -- plain
% \pagestyle{plain}      % stránky číslované dole uprostřed


% Page numbering
\pagenumbering{arabic} % číslování stránek arabskými číslicemi

% Depth of table of contents (ToC) (2 is RECOMMENDED, other are believed to be confusing and poorly arranged!
% 0 = only parts and chapters are included in ToC
% 1 = parts, chapters, sections
% 2 = parts, chapters, sections, subsections
% 3 = parts, chapters, sections, subsections, subsubsections
\setcounter{tocdepth}{2}


% Margins 
\topmargin=-10mm      % horní okraj trochu menší
\textwidth=150mm      % šířka textu na stránce
\textheight=250mm     % "výška" textu na stránce


% Font size
\renewcommand\cftchapfont{\small\bfseries}
\renewcommand\cftsecfont{\footnotesize}
\renewcommand\cftsubsecfont{\footnotesize}

\renewcommand\cftchappagefont{\small\bfseries}
\renewcommand\cftsecpagefont{\footnotesize}
\renewcommand\cftsubsecpagefont{\footnotesize}

% Spacing
\frenchspacing % za větou bude mezislovní mezera (v anglických textech je mezera za větou delší)
\widowpenalty=1000 % "síla" zákazu vdov (= jeden řádek ze začátku odstavce na konci stránky)
\clubpenalty=1000 % "síla" zákazu sirotků (= jeden řádek/slovo z konce odstavce samostatně na začátku stránky)
\brokenpenalty=1000 % "síla" zákazu zlomu stránky za řádkem, který má na konci rozdělené slovo


% list of images and tables
\usepackage{tocloft}
%\renewcommand\cftloftitlefont{\mdseries\Large} % optional
%\renewcommand\cftfigindent{10pt}  % no indentation
\renewcommand\cftfignumwidth{60pt}
\renewcommand\cftfigpresnum{Obr. }   % prefix "(" before figure number
\renewcommand\cftfigaftersnum{ } % affix ")" after figure number

\renewcommand\cfttabnumwidth{60pt}
\renewcommand\cfttabpresnum{Tab. }   % prefix "(" before figure number
\renewcommand\cfttabaftersnum{ } % affix ")" after figure number
